---
title: TonboWordWolf
---

![マスター部屋のお題作成UI](./images/VRChat_1920x1080_2020-08-13_02-23-33.053.png){: loading=lazy }
<small>マスター部屋のお題作成UI</small>

ワードウルフ用の Udon ワールド。二番煎じ。

**[VRChat Home で開く！](https://www.vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_48958821-9093-4c98-a76d-75c89110f88a)**

## 制作のきっかけ

同ゲームが遊べる既存のワールドが VRChat 固有のバグ[^1]で特定のユーザーのみ遊べない状態であったため、代替として制作。

## 主な学び

### 同期変数の物理的上限

Udon の同期変数は常に同期処理が行われているらしく (固定で毎秒おおよそ5回)、ワールド内に一定以上同期変数があると、あっという間に内部APIの通信量制限に引っかかって同期ズレを起こしてしまう。

お題ボードに同期変数をもたせた結果、上記の現象が発生して、マスターが同期ズレを起こしまくる現象を起こした。現在はネットワークイベントによる擬似的な変数同期を行うことで、同期変数の使用量を削減している。

[^1]: 2020/08/16 時点で発生している、「Instantiate (オブジェクト生成) したオブジェクトが一部ユーザーに対して同期できず操作もできない」バグ
